KOL網絡創作宣傳反送中 抗爭漫畫散文贏外國民心

KOL網絡創作宣傳反送中
抗爭漫畫散文贏外國民心

自6月反送中運動開始，Middle在其fb專頁製作有關反送中的文宣。

反送中運動這三個多月來，除了媒體持續報道事件，不少網絡創作者也以反送中為題材，以一貫的創作風格來創作出作品，希望利用自身平台的影響力，令更多人關注反送中示威。其中，香港作家Middle由寫愛情散文變成寫政治散文，並與香港、台灣、馬來西亞等地讀者互動，談論香港的事件；而台灣漫畫家爵爵&貓叔，則把反送中的事件畫成漫畫系列，並繙譯成多國語言，成為台灣及世界各地讀者了解香港消息的橋樑。

記者：趙曉彤
攝影：李家皓（部份相片由受訪者提供）

相關新聞：Middle：良知緊要過愛情

爵爵&貓叔透過漫畫及不同語言，讓世界各地讀者了解香港政局。

貓叔（左）及爵爵（右）分別是港人及台灣人，二人合創的「台港大不同」系列漫畫大受歡迎。

爵爵及貓叔近月創作的漫畫，題材都離不開反送中運動。

爵爵&貓叔：不介意五毛洗版

爵爵&貓叔的facebook專頁坐擁50萬追蹤者，幾年前創作「台港大不同」系列漫畫一炮而紅，兩人更於高雄開設了一家咖啡輕食商品店。這兩個創作人，貓叔是香港人，爵爵是愛香港的台灣人。事實上，爵爵曾申請工作簽證來港居住，一住五年，回台灣打理店務後，也一年來港四、五次，每次逗留數星期，見見香港的朋友，也為「台港大不同」找找創作靈感。但自從今年農曆新年回到台灣後，爵爵一直沒有到香港，他說，主要考慮是人身安全，因為他們近半年都在高調支持香港的反送中運動，創作相關漫畫，他們知道這是有風險的創作題材。

台男為公義發聲

居港期間，爵爵參與過雨傘運動、六四集會及7.1遊行，他喜歡香港人與香港文化，來港一年後就學會了廣東話，而從傘運開始，他一直很努力地了解香港的狀況，因為覺得香港人的生活越來越痛苦，原本屬於自己的地方，漸漸變成不屬於自己，這令他更想關心香港。

因為陳同佳案在台灣發生，從2月開始，爵爵就密切留意修例一事，因為他認為這惡法會令台灣人或其他外國人入境香港都有危險。他沒有想過修例一事會演變成持續多月的社會運動，而他非常訝異香港人越來越團結，當6.16那天200萬零一人上街遊行時，他就覺得香港人怎麼如此上下一心，但同時，也覺得香港政府竟然可以厚顏無恥到這個地步，對任何人的反對聲音也是置之不理，只聽命於中國政府。

創作反送中漫畫的幾個月來，多了很多五毛到他們的專頁留言，爵爵沒有介意五毛的洗版，「因為我知道當我講對的事情時，他們就會出現」。同時，他視五毛為一個指標，「我越說中他們的死穴，他們出現得越多」。例如元朗恐襲事件及8.11香港警察暴行的漫畫，就有很多五毛留言。這段時間，他們失去了五、六個工作，因為有些廠商覺得反送中議題太敏感，不是很適合用他們的專頁來做廣告，就取消了合作。不怕以後沒有人找你們合作？「怕啊。」爵爵笑言，雖然怕，但為了公義，還是要把事情講出來，因為自己不能假裝沒事。

繙譯成多國語言

網絡創作，也化成了實體文宣。他們在元朗恐襲後，畫了一系列相關漫畫，有讀者問他們能否把漫畫繙譯成多國語言，再印做實體書去派，他們答應。

這批書最初在香港派發，後來又有一些台灣讀者想要加印，他們就與讀者合資印了幾千份，在台灣的幫香港加油集會中派發，希望台灣人可以更快了解香港發生的事。他們也印了幾百份放在高雄的店舖裏，進店的人看完後，會說香港原來發生了這麼嚴重或誇張的事，因為台灣媒體不如香港媒體那麼仔細報道事件，於是，通過他們的漫畫，台灣讀者也可以接收到比較即時和全面的資訊，對香港的示威者有更多了解與認同。

爵爵認為，他們的專頁好像一條連接香港與台灣的橋樑，因為很多台灣人想要關心香港，也很多香港人想台灣人及全世界人知道香港發生的事。

雖然這幾個月來，爵爵都不在運動現場，他說自己很想來港，可是香港朋友都叫他不要衝動，於是，他只能緊貼香港新聞和香港朋友在facebook更新的近況，再化為漫畫創作。「我很努力去了解及關心香港發生甚麼狀況，因為即使是前線或站出來那些人，有我們來支持他們的話，我相信他們的心志會更堅定，而不會有自己孤身作戰的感覺。」

上一則
上一則
蘋人誌：六種身份六種抗爭 何偉航

下一則
下一則
Middle：良知緊要過愛情

全球響應「929全球集會抗赤納粹」
全世界一齊對準極權！

Push
@活動：提升義士形象，做人要有公關。
@同林鄭對話無用，同習總對話先有用！
@林鄭唔回應五大訴求係想推動台港獨立！
（一定係，除非唔係）
@多思考！冷處理#fakenews 謠言

考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
@詳細Template@
每日任務。每星期任務。每月任務。
日日update

Version 2019.09.18
@詳細Template@